\documentclass{article}
\usepackage{hyperref}
\title{Čerstvá sváča}
\author{Vojtěch Štěpančík \and Daniel Bourek \and Patrik Dvořáček \and Lukáš Majer \and Klára Jakešová}
\date{6. 4. 2020}

\begin{document}
\maketitle
\begin{center}
  \begin{tabular}{ | l | l | l | l | }
    \hline
    Datum & Verze & Autor & Popis \\ \hline
    6. 4. 2020 & 1.0 & Vojtěch Štěpančík & Přidána první vize, cíle, požadavky \\
    \hline
  \end{tabular}
  \url{https://gitlab.fel.cvut.cz/bouredan/cerstva-svaca}
\end{center}
\titlepage

\renewcommand{\contentsname}{Obsah}
\tableofcontents
\newpage

\section{Vize projektu}

\subsection{Anotace}
Projekt Čerstvá sváča je spojkou mezi rodiči a kvalitními, zdravými svačinami pro jejich děti.\\

Naším cílem je ušetřit čas zaneprázdněným rodičům, kteří ráno připravují dětem svačiny do školy.
Pokud chtějí svačiny čerstvé, musí svačinu udělat ráno. Jediná možnost, jak se dá tato každodenní
aktivita časově redukovat, je nakupovat pamlsky balené.\\

Čerstvá sváča se snaží nabídnout novou možnost: jednou za týden si sednout s dětmi a z domova jim
online objednat svačiny na týden až dva dopředu. Během týdne potom do školy v daný čas přijede
výdejce a dětem vydá to ráno připravené svačiny.\\

Na pozadí bude projekt fungovat na principu frančízy, kde bude více výrobců, mnohdy lokálních podniků,
pracovat pod značkou Čerstvé sváči.

\subsection{Cíle}
Čerstvá sváča si klade za cíle:

\begin{itemize}

\item \textbf{Šetřit čas rodičům}\\
  Jak je již zmíněno v anotaci projektu, jednou z hlavních motivací je usnadnit rána rodičům.
\item \textbf{Zlepšit stravovací návyky v České republice}\\
  V dnešní uspěchané době je zvykem moc nepřemýšlet nad tím, co jíme. Proto chceme již školní děti naučit se stravovat lépe a více nad jídlem přemýšlet.
  Zároveň jim chceme ukázat, že zdravá a vyvážená strava může být i dobrá.
\item \textbf{Vytvořit systém pro školy, rodiče, děti a výrobce, které navzájem propojíme}\\
  Zjednodušíme propojení výrobců s rodiči. Výrobce si jednodušeji najde klientelu a rodiče budou mít záruku, že jejich děti
  mají kvalitní svačinu.
\item \textbf{Outsourcovat výrobu a rozvoz}\\
  Nám by to zabralo moc času na úkor kvalitního systému, proto najdeme a prověříme výrobce i dodavatele. Ušetří nám to
  práci a zároveň můžeme podpořit lokální podniky.
\item \textbf{Vybudovat kvalitní značku}\\
  Při kvalitní značce se jednodušeji shání klientela, protože již má nějaké jméno, na které je možné se spolehnout z hlediska
  kvality.

\end{itemize}

\subsection{Přínosy}
Projekt bude mít hned několik mimoekonomických přínosů.\\

\textit{Rodičům} a jejich dětem přinese stabilní přísun zdravé a kvalitní stravy, se kterou si děti mohou vyvinout zdravé výživové návyky.\\
Rodiče zároveň ušetří čas a starosti s přípravou svačin pro své děti.\\

\textit{Dodavatelé} dostanou přehledné a jasné informace o poptávce, pomocí nichž se budou moci dobře připravit.\\
Navíc dostanou jednoduchý způsob k získávání nových zákazníků, se kterými by se jinak nemuseli nutně spojit.\\

\textit{Školám} tento systém přinese východisko z potenciálních problémů, jenž mohou nastat z pamlskové vyhlášky a další případné omezující legislativy.

\subsection{Výstupy}
Projekt bude mít výstupy rozdělené do dvou kategorií: veřejné a interní.\\

\textbf{Veřejné} výstupy jsou informační webová stránka, poskytující přehled o tom, jaké svačiny nabízíme a v jakých lokalitách,
a aplikace, do které se může rodič zaregistrovat a objednávat svačiny.\\

\textbf{Interní} výstupy jsou administrativní systém na správu databáze škol, výrobců, svačin a jídelníčků, a aplikace umožňující
výdejci vyhledat svačinu náležící před ním stojícímu dítěti.

\subsection{Rizika}
Žadný projekt, do kterého stojí za to se pustit, není bez rizik. V Čerstvé sváče předpokládáme, že můžeme narazit na následující komplikace:

\begin{itemize}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\item \textbf{Neefektivní komunikace s výrobci}\\
  \begin{tabular}{lp{10.5cm}}
    \hline
    Pravděpodobnost:& 5\%\\ \hline
    Dopad:& Zpožďování komunikace se školou a zpožďování dodávek svačin.\\ \hline
    Mitigace:& Stanovit pravidla komunikace a určit komunikační kanály, po kterých se bude komunikovat. Provádět záznam komunikace.\\ \hline
    Krizový plán:& Nalézt nového výrobce v dané oblasti.\\
    \hline
  \end{tabular}
\newpage
\item \textbf{Neefektivní komunikace mezi výrobci a školami}\\
  \begin{tabular}{lp{10.5cm}}
    \hline
    Pravděpodobnost:& 30\%\\ \hline
    Dopad:& Ztráta zájmu školy o naši službu.\\ \hline
    Mitigace:& Stanovit pravidla komunikace a určit komunikační kanály, po kterých se bude komunikovat. Provádět záznam komunikace.\\ \hline
    Krizový plán:& Dočasně zprostředkovávat komunikaci se školou, zaškolit pracovníka na straně výrobce.\\
    \hline
  \end{tabular}
\item \textbf{Nezájem rodičů}\\
  \begin{tabular}{lp{10.5cm}}
    \hline
    Pravděpodobnost:& 2\%\\ \hline
    Dopad:& Produkty se nebudou prodávat, firma nebude vydělávat peníze a zkrachuje.\\ \hline
    Mitigace:& Dostatečná reklama naší služby a dostatečná kvalita dodávaných svačin.\\ \hline
    Krizový plán:& Zlepšení nabízených služeb, např. rozšíření sortimentu.\\
    \hline
  \end{tabular}
\item \textbf{Opozice škol a poskytovatelů}\\
  Pokud má škola bufet(většinou provozovaný poskytovatelem obědů), kde si studenti mohou koupit svačinu, je tady riziko, že provozovatel bufetu bude tlačit na školu, aby s naší firmou nespolupracovala.\\

  \begin{tabular}{lp{10.5cm}}
    \hline
    Pravděpodobnost:& 10\%\\ \hline
    Dopad:& Ztráta klientů a tedy ztráta peněz.\\ \hline
    Mitigace:& Navázat spolupráci s existujícími provozovateli.\\ \hline
    Krizový plán:& Najít jinou školu.\\
    \hline
  \end{tabular}
\item \textbf{Nevyhovující aplikace pro objednávání svačin}\\
  \begin{tabular}{lp{10.5cm}}
    \hline
    Pravděpodobnost:& 15\%\\ \hline
    Dopad:& Ztráta klientů.\\ \hline
    Mitigace:& Pravidelný update aplikace na základě feedbacku od klientů.\\ \hline
    Krizový plán:& Provádět update aplikace mnohem častěji.\\
    \hline
  \end{tabular}
\item \textbf{Nedostatečná kvalita dodávaných svačin}\\
  \begin{tabular}{lp{10.5cm}}
    \hline
    Pravděpodobnost:& 5\%\\ \hline
    Dopad:& Nedůvěra klientů v naši službu.\\ \hline
    Mitigace:& Pravidelná kontrola výrobců.\\ \hline
    Krizový plán:& Nalézt nového výrobce v dané oblasti.\\
    \hline
  \end{tabular}
\newpage
\item \textbf{Malá aktivita výrobců při hledání nových škol}\\
  Riziko, že výrobci budou projevovat malou iniciativu na hledání nových škol kde bude nabízena naše služba.\\
  
  \begin{tabular}{lp{10.5cm}}
    \hline
    Pravděpodobnost:& 40\%\\ \hline
    Dopad:& Stagnace nebo úpadek v počtu klientů.\\ \hline
    Mitigace:& Každý výrobce bude vytvářet seznam oslovených škol.\\ \hline
    Krizový plán:& Nové školy pro výrobce bude hledat firma místo výrobců.\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{itemize}

\subsection{Finance}
\subsubsection{Příjmy}
\begin{itemize}
\item Franšízová licence (dodavatelé)
  \begin{itemize}
  \item 50,000 Kč během stabilizace
  \item 100,000 Kč po stabilizaci
  \item 5-10 škol na výrobce
  \end{itemize}
\item Procenta z prodeje
  \begin{itemize}
  \item Individuálně podle regionu, \textasciitilde 5\% - 10\%
  \end{itemize}
\item Záloha 50 Kč/čip
\end{itemize}

\subsubsection{Výdaje}
\begin{itemize}
\item Vývoj
  \begin{itemize}
  \item Webová aplikace pro uživatele - 30 MD 75 000 Kč
  \item Webová aplikace pro výrobce - 20 MD - 50 000 Kč
  \item Mobilní aplikace pro Android/iOS 20 MD - 50 00 Kč
  \item Údržba 16 MD/měsíčně = 40 000 Kč
  \end{itemize}
\item IT Služby
  \begin{itemize}
  \item Databáze, Message broker, VCS, CI/CD, ...
  \item První 3 roky financování Azure BizSpark = 3 400 Kč/měsíc (\$150)
  \item Po stabilizaci (2-3 roky) bude nejspíše potřeba škálovat DB a message broker = ~3 500-7 000 Kč/měsíčně celkově
  \end{itemize}
\item Nákup RFID čipů
  \begin{itemize}
  \item 100,000 čipů = 400 000 Kč
  \end{itemize}
\item Reálně 2 200 000 Kč
\end{itemize}

\subsubsection{Odhady po prvním roce}
\begin{tabular}{| l | l | l | l | l |}
  \hline
  Perspektiva & Výrobci & Školy & Objednávky/(den * škola) & \textbf{Celkový počet objednávek denně} \\ \hline
  Opimisticky & 25 & 200 & 100 & 20 000 \\ \hline
  Realisticky & 10 & 80 & 60 & 4 800 \\ \hline
  Pesimisticky & 0 & 0 & 0 & 0 \\
  \hline
\end{tabular}

\subsubsection{Shrnutí}
\begin{itemize}
\item Počáteční investice
  \begin{itemize}
  \item Vývoj aplikace
  \end{itemize}
\item Realistický měsíční příjem
  \begin{itemize}
  \item 4 800 * 50 * 20 * 0,1 = 480 000 Kč
  \end{itemize}
\item Licence
  \begin{itemize}
  \item 5 * 50 000 + 5 * 100 000 = 750 000 Kč
  \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Business analýza}
\subsection{Požadavky}
\begin{itemize}
\item \textbf{Přehled o aktuálních objednávkách.}\\
  Jako výrobce potřebuji být informován o objednávkách svačin, abych je mohl včas doručit do škol.

\item \textbf{Přehled o historických objednávkách.}\\
  Jako výrobce potřebuji zpracovávat data o tržbách, abych mohl spočítat profit.

\item \textbf{Jednuduchý přístup k objednávání.}\\
  Jako zákazník potřebuji aplikaci, abych mohl objednávat svačiny.

\item \textbf{Informovanost o aktuálních normách.}\\
  Jako Čerstvá sváča potřebuji být informován o stravovacích normách, protože potřebuji dodávat kvalitní společný jídelníček všem výrobcům.

\item \textbf{Identifikace jedlíků.}\\
  Jako výdejce musím vědět, jakému dítěti mám dát jakou svačinu.

\item \textbf{Evidence registrovaných škol.}\\
  Jako rodič potřebuji vědět, jestli je služba na škole mého dítěte dostupná.

\item \textbf{Evidence potenciálních škol.}\\
  Jako výrobce potřebuji zpracovávat data o školách v mém okolí, abych mohl komunikovat s novými školami, a tedy potenciálně rozšířit množství zákazníků.\\
  
\end{itemize}

\subsection{Současný stav}
V současné době je trh online svačin roztroušený, rodiče buď dětem svačiny ráno připravují, nebo dávají balené nakoupené.\\

V České republice existují firmy, které nabízejí podobnou službu, tedy objednávání svačin online.
Většinou ale spadá pod stejnou firmu i výrobna, a rozvoz je omezený na jednu lokalitu.\\

Alternativně má samotná škola v rámci jídelny bufet, který je provozovaný samotnou školou nebo dodavatelem obědů.\\
Tento model trpí opět tím, že působiště je velmi lokální, nikdo nezaručuje kvalitu a konzumenti většinou nakupují impulzivně,
takže provozovatel nemá data na podložení počet dodaných kusů, což často vede k nedostatku nebo přebytku potravin.

\subsection{Budoucí stav}
V budoucnu může Čerstvá sváča stát jako značka zaručující kvalitu nabídky a centralizovaný systém jak pro výrobce,
tak pro rodiče.

\section{Hodnocení}

\begin{tabular}{ | l | p{30mm} | r | p{30mm} | r | r | }
  \hline
  Jméno             & Přínosy                                                        & Body & Zdůvodnění                                                                                        & Čas   & Celkem \\ \hline
  Vojtěch Štěpančík & Popis projektu, stavy před a po, sepsání výstupného dokumentu. & 3    & Aktivní vedoucí týmu, který správně rozděloval úkoly a sám na nich pracoval.                      & 12:17 & 12:17  \\ \hline
  Patrik Dvořáček   & Popis přínosů a výstupů.                                       & 2    & Splnil zadané úkoly, k tomu ještě organizoval Wiki projektu.                                      & 02:16 & 02:16  \\ \hline
  Daniel Bourek     & Popis financí projektu.                                        & 0    & Splnil zadané úkoly, nevybočoval ve své práci ani negativně ani pozitivně.                        & 03:30 & 03:30  \\ \hline
  Lukáš Majer       & Popis rizik projektu.                                          & -2   & Spracoval svůj úkol, ale věnoval projektu málo času.                                              & 01:55 & 01:55  \\ \hline
  Klára Jakešová    & Popis cílů projektu.                                           & -3   & V rámci kapacity splnila svůj úkol, ale z osobních důvodů nemohla projektu věnovat dostatek času. & 02:05 & 02:05  \\ \hline
  Celkem            &                                                                & 0    &                                                                                                   & 22:03 & 22:03  \\ \hline
\end{tabular}

\end{document}
